政府為市民準備嘅口罩供應商: 懲教署!!!

[蘋果]
武漢肺炎疫情不斷擴散，本港確診個案亦增至10宗，不少人包括部份建制人士及民主派政黨均促港府全面封關，堵截源頭，但行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，「封關」並不實際和無必要，因為「封關」意味全部內地人、外國人和香港都不能夠出入境香港，將令香港變成「孤城」。被問到港府能否「一刀切」停止內地人來港時，葉劉指有關做法是不符合比例，並且有歧視性，「因為你係假設所有內地人都染病，呢個無科學根據，亦都可能有啲內地人係有要事嚟，所以呢個係不必要」。

她認為香港政府可以採取更有效的措施，包括禁止已獲簽發自由行通行證的人士來港，政府亦應密切關注內地哪些省巿是嚴重爆發地區，限制有關省巿人士來港。

她又指，希望盡快香港恢復本地生產口罩，指知悉懲教署獲東莞廠家提供機器和物料供應，懲教署只要有數千呎地方，即可以放置機器生產口罩，「政府係可以搵到一啲空置工廠大廈或者其他設置，安排幾個星期內生產口罩，就可以大量供應畀巿民，以免引起恐慌」。她表示，正在約見特首林鄭月娥反映上述意見，但林鄭稱今日事忙，應要明天才能會面。

[]
因應武漢肺炎疫情嚴峻，據了解，懲教署計劃加班趕製，增加口罩生產量。消息指，署長胡英明今早(30日）親自到羅湖懲教所統籌，計劃安排口罩生產工場24小時運作，並在短期內加多一個口罩生產工場。

由於部分懲教人員包括工藝導師及在囚人士需要在夜間及凌晨工作，故署長今早到院所與他們會面，鼓勵自願參與計劃的懲教人員及在囚人士，感謝他們與香港共度時艱。

收容女在囚人士的羅湖懲教所，為香港唯一一個生產口罩的懲教院所，在去年平均每月可生產口罩110萬個，口罩會交予政府物流服務署安排交予不同政府部門及機構使用。

都唔知會唔會做完再運上大陸

係咪怕唔夠工人開工，所以之前先拉咁多人？
用心良苦